美禁香港製造 邱騰華：美方做法侵害了香港作為獨立關稅區地位 今日已向美國交涉促「撤回」

美國總統特朗普早前宣佈取消香港的特殊待遇，包括香港生產的商品，出口到美國時要必須標記其原產地為「中國」，不得使用「香港製造」標籤，有關措施延後45日，至11月9月實施。

商務及經濟發展局局長邱騰華今日（16日）會見傳媒，指已就美國的單方面規定，會見美國駐港總領事將港府要求撤回規定的信作，轉交美國財長姆欽，並表明將會透過世界貿易組織，處理美方不符合規定的做法，「爭取我哋應有嘅權益。」

邱騰華表示，今日採取進一步行動回應美國做法，指早上已會見美國駐港總領事，遞交聲明港府立場的信件，促請轉交予美國財長姆欽，要求美國撤回相關規定。邱騰華又指，已指示駐美國經貿辦事處，向美國相關部門提交相同要求，並會向美國駐世貿代表，重申香港的立場。

他又指，希望美國尊重世界貿易組織的機制，尊重磋商精神，透過世貿現有機制下展開雙邊對話，提出要求及捍衞權益。

邱：美國應遵守世貿規定

邱騰華強調，美國的做法「不合理、不符合世貿規則」，而世貿對產地來源有嚴格規則，故今次美方的做法是侵害了香港作為獨立關稅區的地位。他又指，本港多個商會及製造商都支持政府的做法。

被問到香港「有咩牙力」去令美國撤回規定，邱騰華重申美國作為世界第一大經濟體，亦應尊重世貿的程序及步驟，故有信心可透過世貿解決紛爭及分歧。

美國總統特朗普早前宣佈取消香港的特殊待遇，美國政府早前公告，9月25日起，在香港生產的商品，出口到美國時要必須標記其原產地為「中國」，不得再貼出「香港製造」標籤。商務及經濟發展局局長邱騰華於上月24日表示，美國方面應業界要求，有關措施延後45日，至11月9月才實施，正爭取有否其他方式解決產地來源標籤問題，例如改為「中國香港」。

https://www.hk01.com/社會新聞/524305

腐乳華：好嬲好嬲

基本法腐乳.jpg

搵錢就尊重第一經濟體 有事就外國勢力干涉

侵：你邊位？

港獨華....

我以中國製造而光榮
唔應該有香港製造

地方官又搞外交
美國覆你句noted with thanks 你又吹得人漲咩

撤回? USA: 暫緩左了

咁細個香港要777講撤回都流左咁多血汗同用咁長時間
你坐喺冷氣房叫咁大個美國撤回你估個結果會點？

芝麻綠豆官 咪出黎獻醜啦幾時輪到你出聲呀

身邊一定好多商家私底下
約左佢出嚟大大聲屌9佢架啦

又搞港獨
用中國製造好失禮你咩?
又唔見有北京製造,上海製造

壽終正寢呀

又搞港獨
香港係中國一部分有咩問題
黃屍局長

世貿依個組織 遲早都被廢

基本法冇腐乳你外交權呀邱生，叫你主人出黎啦

寄本基本法俾侵叫佢背熟佢啦

美國分分鐘WTO都唔玩啦
仲WTO

屌你港獨華，分裂國家，傷害7百萬香港市民感情，國安仲唔拉鳩佢

今次無得壽終正寢
因為HK = China , 視香港係中國一部分,先係正解

#HongKongNormalization

徹回？ 壽終正寢先啦

好大既官威 美國今次仲唔嚇撚到瀨屎

又告上WTO囉

二百萬人上街你都唔撤
而家冇人上街，點解要撤？

寫封罐頭文就想要人撤回，call200萬藍屍去白宮示威先啦

外交部授權咗未？

200萬?唔係14億中國人咩都反對咩

屌又干預人地內政 收皮啦

港獨華

請停止干預美國內政

開口埋口香港（人），係咪忘記咗自己祖宗！
--中大執垃圾講師

被問到香港「有咩牙力」去令美國撤回規定，邱騰華重申美國作為世界第一大經濟體，亦應尊重世貿的程序及步驟，故有信心可透過世貿解決紛爭及分歧。

唔用基本法賦與？

邱騰華違反咗國安法,分裂國家罪

你地班友咁鍾意愛國愛黨愛港
而家,美國只不過係做番正確的事情,要怪就要怪點解你地班人唔反抗
而選擇回歸或民主回歸中國

公然要求港獨

美方已經違反国安法

究竟HK is OR not China?

獨立關稅區

代咩表香港立場，你代表唔到我地喎。

美國肯定查過香港出口既'香港製造'九成九都係支那製造

美：暫援都唔撚比你，吹咩

邱生想搞港獨？中國製造有咩問題？

唔該你都尊重番香港人嘅權利
我地都會向國際投訴

本人以國安法控告邱騰華背叛中國共產黨干涉別國內政

中國製造好失禮你呀

美國：腐乳華自已先上街示威返二百幾萬次後或者會諗諗。

讀得書少，地球內政，邊個話事？

咁佢都要向藍個邊交代下話有做過野

wto 得芝士唔興腐乳。

邱騰華一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「邱騰華，你的單獨關稅區又被美帝收皮了！」

他不回答，對櫃裏說，「來樽腐乳，要基本土法泡製的。」便排出九文大錢。

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的關稅優惠！」

邱騰華睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」

「什麼清白？我前天親眼見你偷了美國的關稅優惠，吊着打。」

邱騰華便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「關稅不能算偷……關稅！自由貿易國際市場……的事，能算偷麼？」

接連便是難懂的話，什麼「單獨關稅區」，什麼「基本法賦予」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

人地國家內政 關你咩事

暫緩45日比你

正爭取有否其他方式解決產地來源標籤問題，例如改為「中國香港」。

收皮啦 一係中國 一係香港獨立

大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

港獨糞屎好嬲好嬲

收皮啦 美國識玩就今晚話繼續

你以為自己係邊撚個？

美國：墮表e是帶

一個中國原則

我真係唔明點解唔可以用中國製造？其實真係冇問題，我支持中國喎！

覆都唔撚洗覆佢啦 當自己邊個

其實唔駛覆，人地內政

獨立關稅區地位係雞本法腐乳
標成中國制造根本影響唔到香港地位

哈哈, 又說3道4干預美國內政.

我真係笑左出黎

你有睇最新既鏗鏘集就知 有啲本土品牌冇得寫香港製造真係生意大減 好難撐落去尤其係入面介紹嗰間本土手工做既機械錶 係黃店黎今次真係多得維尼共匪唔少

中國呢個名好撚失禮你？
屌你老母臭閪呀邱狗華

好應境

外交部：世貿規則侵犯一個中國原則，碰觸中國國家安全底線，違反港區國家安全法，粗暴干涉中國內政，妨礙國家主權，支持港獨，中方強烈譴責。

撤回
暫緩

應該可以用國安法告佢分裂國家

意圖分裂香港

美國內政黎啊邱生

美國政府希望香政府能和平表達意見
對於香港要求撤回報關新規定
美國早前已經暫緩執行 已經充份回應訴求
希望香港政府能放低敵對態度 讓美國與香港關係重新出發
珍惜香港

香港獨立關稅區地位由基本法腐乳
唔係美方施捨

明白

內循環

美國： 壽終正寢

咁即係要玩大個base，按四份一比例計，支那要搵3.5億人出嚟先換到暫緩

你香港算係老幾？你以為你係雜主席？

估計建制商家嘈到拆天
港獨華先去信美國

係我隻眼唔好？點解會睇到邱局長講香港...獨立...

妄想撤回喺不切實際

又搞港獨

你老幾呀

學中共咁去WTO告啦

撤回?????
777:已暫緩

香港作為獨立關稅區的地位

拉三萬隻組隊過去舉紫旗囉咩事

又搞港獨？咁搞法應該收返稅 跟大陸
大家入定多啲美國平貨先啦

暫緩算啦

港獨

向世貿/國際法庭投訴喇嘛笨柒

正如你地唔回應市民訴求一樣

侵forward口交部平時鬧港獨份子啲聲明比邱局長就得

做乜同美帝做生意？祖國咁大個市場歡迎你

又話要一個中國 出口貨又要寫香港?
又想搞港獨? 屌你老母垃圾政府

中國就係中國，又想搞港獨

被問到香港「有咩牙力」去令美國撤回規定，邱騰華重申美國作為世界第一大經濟體，亦應尊重世貿的程序及步驟，故有信心可透過世貿解決紛爭及分歧。
九唔撚搭八 係人都知美國係大經濟體 係問緊你港共憑咩要美國撤回

香港獨立關稅區

美國: 好，我撤回暫緩措施，9月25日實行

標籤規定純屬內政

made in HK is dead

極端嘅訴求唔會得逞

人地中國咁撚大既經濟體都唔怕搞鳩佢

你戇鳩華一個香港想同人嘈

支那真係巴尻閉
人地叫你撤國安法唔撚聽
依家夠膽死叫人地撤回國家政策

點解唔勒令美帝收回決定？

你老幾

共匪坐冷氣房個班未驚過繼續撐落去
衰極都仲有十四億奴隸 係國內都仲可以做皇帝

made in chi na先係最好

呢啲算唔算外交，犯左國安法喎

條撚樣係咪唔記得咗人哋cut撚咗香港關係法。

用國安法拉美國財長啦

仲有，一方面又話只係佔出口0.1，又話影響好微，另一方面又衝出嚟扎扎跳，即係點呀

邱騰華已犯國安法，分裂國家